%@metapost:polynesiesep1999.mp
%@Titre: Polynésie (Sept.) -- 1999
\par\compo{1}{polynesiesep1999}{1}{
\textit{Cette figure n'est pas à l'échelle. l'unité de longueur est le centimètre.}
\\Sur la demi-droite $[Ax)$, on a porté le point $I$ tel que $AI=14$ et le point $F$ tel que $AF=8$.
\\Par le point $F$, on mène la parallèle à la droite $(IB)$ qui coupe le segment $[AB]$ au point $J$.
\begin{myenumerate}
\item Calculer $\dfrac{AF}{AI}$.
\item En déduire $\dfrac{AJ}{AB}$. Justifier le résultat.
\end{myenumerate}
}